中大調查: 本土派的本土歸屬感不及建制派, 80.6%有移民打算

2019年1月17日星期四

根據香港中文大學香港亞太研究所在去年12月完成有關港人移民意欲的調查數據（註），發現本土派人士不是如坊間理解般對香港有強烈歸屬感（見表）。在認為自己政治取向傾向本土派的受訪者中，43.8%表示自己對香港的歸屬感是「大」，回答「普通」和「小」的各佔28.1%，雖然相對地較民主派人士強烈——只有35.2%傾向自認民主派者表示對香港有「大」歸屬感——但是明顯不及建制派人士：高達76.7%自認傾向建制派者表示對香港有「大」的歸屬感，只有3.3%回答歸屬感「小」。此外，本土派人士的本地歸屬感都不及中間派人士：有一半自認為中間派的人士（包括沒有政治取向）表示對香港的歸屬感是「大」。

當詢問受訪者「假如有機會，會不會打算移民或移居外地呢？」，高達80.6%本土派人士表示有移民打算，相關比例明顯高於其他人士：表示有此打算的民主派、中間派和建制派人士分別有47.7%、35.3%和18.6%。由此可見，本土派支持者的本地歸屬感不但不算強烈，而且不太計劃在香港落地生根、長久居住，有離開香港移居他方的打算。

家陣你地班獻世派全面執政，全面打壓異見，參選又DQ，之後仲屌本土派無歸屬感

得罪講句，呢D社會留戀黎果個都係弱智嘅，你鐘意做愚蠢奴才姐，唔代表其他人鐘意喎

樓主快d走，仲有幾個鐘比你撤退
夜晚本土派全面進場

走去問 既得利益者 同受欺壓者既歸屬感
不如話中世紀貴族肯留係城裡面 歸屬感比賤民大

其實呢個結果唔算太負面

起碼證明犯民比建制派更不支持本土